% emathE.sty by tDB (emath@nifty.com)

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}%
\ProvidesPackage{emathE}[2009/03/06 v1.05 $B3HD%(Benumerate]%
\@ifundefined{edaenumerate}{}{%
    \errmessage{emathEy.sty $B$h$j$bA0$K(B emath.sty $B$rFI$_9~$_$^$M$P$J$j$^$;$s!#(B}%
}%
%\RequirePackage{enumerate}%
\RequirePackage{emathEc}%
%\RequirePackage{jquote}%
%\@ifundefined{$B%+%?%+%J(B}{\input emathK.sty}{}%
%
% $B:8$K(B0$B$r5M$a$F;XDj7e?t$K$9$k!%(B
%   \Ofil#1#2
%     #1 : $B;XDj7e?t(B
%     #2 : $B?t;zNs(B
\def\Ofil#1#2{%
  \edef\Ofil@a{#2}%
  \Strlen\Ofil@a\Ofil@n
  \Cfor{\ISub{#1}\Ofil@n\Ofil@n}{\Ofil@n>0}{\Decr\Ofil@n}\do{0}%
  \Ofil@a}
\def\OfilStr#1#2#3{%
  \edef\Ofil@a{#2}%
  \Strlen\Ofil@a\Ofil@n
  \edef#3{}%
  \Cfor{\ISub{#1}\Ofil@n\Ofil@n}{\Ofil@n>0}{\Decr\Ofil@n}\do{%
    \edefappend#3{0}}%
  \edef#3{#3\Ofil@a}}
\def\Ofilii#1{\Ofil{2}{#1}}
\def\Ofiliii#1{\Ofil{3}{#1}}
%
\let\EMRoman\@Roman
\let\EMroman\@roman
% $B%m!<%^?t;z$r0lDj$NI}$NCf$KCV$/(B
% \emRoman(#1)#2
% \emroman(#1)#2
%   #1 : $B2#I}$N4p=`J8;zNs(B
%   #2 : $B%m!<%^?t;zNs(B
%
\def\emroman{\@ifstar{\emromanzwnum}{\@emroman}}
\def\@emroman{\@ifnextchar({\em@roman}{\em@roman(iii)}}
\def\em@roman(#1)#2{{\setbox0=\hbox{#1}\templa\wd0
  \edef\emroman@tmp{#2}%
  \ifx\empty\emroman@tmp\edef\emroman@c{}\else
    \tailchar{\emroman@tmp}\emroman@dmy\emroman@t
    \ifthenelse{\equal\emroman@t{.}\or\isodd{0\emroman@t1}}{%
      \edef\emroman@c{\romannumeral#2}%
    }{%
      \edef\emroman@c{#2}%
    }%
  \fi
  \makebox[\wd0][c]{\emroman@c}}}
\def\emRoman{\@ifstar{\emRomanzwnum}{\@emRoman}}
\def\@emRoman{\@ifnextchar({\em@Roman}{\em@Roman(III)}}
\def\em@Roman(#1)#2{{\setbox0=\hbox{#1}\templa\wd0
  \edef\emroman@tmp{#2}%
  \ifx\empty\emroman@tmp\edef\emroman@c{}\else
    \tailchar{\emroman@tmp}\emroman@dmy\emroman@t
    \ifthenelse{\equal\emroman@t{.}\or\isodd{0\emroman@t1}}{%
      \edef\emRoman@c{\@Roman{#2}}%
    }{%
      \edef\emRoman@c{#2}%
    }%
  \fi
  \makebox[\wd0][c]{\emRoman@c}}}
%
\def\emromanii{\emroman(ii)}
\def\emromanviii{\emroman(viii)}
\def\emRomanII{\emRoman(II)}
\def\emRomanVIII{\emRoman(VIII)}
%
\def\emromannum{\@ifstar{\emromanzwnum}{\@emromannum}}%
\def\@emromannum{\@ifnextchar({\@@emromannum}{\@@emromannum(iii)}}
\def\@@emromannum(#1)#2{\count255=0#2\relax\em@roman(#1){\@roman{\the\count255}}}
\def\emromaniinum#1{\emromanii{\@roman{0#1}}}
\def\emRomanIInum#1{\emRomanII{\@Roman{0#1}}}
\def\emromanzwnum#1{\count255=0#1\relax
  \setbox0=\hbox{\@roman{\the\count255}}%
  \ifdim \wd0>1zw\relax
    \resizebox{1zw}{\height}{\@roman{\the\count255}}%
  \else
    \makebox[1zw][c]{\@roman{\the\count255}}%
  \fi
  }%
\def\emRomanzwnum#1{\count255=0#1\relax
  \setbox0=\hbox{\@Roman{\the\count255}}%
  \ifdim \wd0>1zw\relax
    \resizebox{1zw}{\height}{\@Roman{\the\count255}}%
  \else
    \makebox[1zw][c]{\@Roman{\the\count255}}%
  \fi
  }%
\def\emRomannum{\@ifstar{\emRomanzwnum}{\@emRomannum}}%
\def\@emRomannum{\@ifnextchar({\@@emRomannum}{\@@emRomannum(III)}}%
\def\@@emRomannum(#1)#2{\count255=0#2\relax\em@roman(#1){\@Roman{\the\count255}}}%
\def\emKakkoromannum#1{%
  \EMedef\emKakkoromannum@tmp{#1}%
  \count255=0\emKakkoromannum@tmp\relax
  (\emromannum{\the\count255})}
\def\emKakkoRomannum#1{(\emRomannum{#1})}
\def\emKakkoromaniinum#1{(\emromaniinum{#1})}
\def\emKakkoRomanIInum#1{(\emRomanIInum{#1})}
\def\emKakuRoman#1{\fbox{\emRoman*{#1}}}
%\def\emKakkoRoman#1{(\emRoman*{#1})}
\let\emKakkoRoman\emKakkoRomannum
\def\emKakkoroman#1{(\emroman*{#1})}
\def\emKakkoKata#1{\EMedef\emKakkoKata@tmp{#1}%
  \inhibitglue $B!J(B\katakana{\emKakkoKata@tmp}$B!K(B}%
\def\emKakkoHira#1{\EMedef\emKakkoHira@tmp{#1}%
  \inhibitglue $B!J(B\hirakana{\emKakkoHira@tmp}$B!K(B}%
%
\def\emKakkoalph#1{%
  \EMedef\emKakkoalph@tmp{#1}%
  \count255=0\emKakkoalph@tmp\relax
  (\makebox[1em][c]{\@alph{\the\count255}})}%
\def\emKakkoAlph#1{%
  \EMedef\emKakkoalph@tmp{#1}%
  \count255=0\emKakkoalph@tmp\relax
  (\makebox[1em][c]{\@Alph{\the\count255}})}%
%
%\def\emMaruAlphnum#1{{\IAdd{64}{#1}\emMaruAlphnum@i\normalfont\tmaru{\char\emMaruAlphnum@i}}}
%\def\emMarualphnum#1{{\IAdd{96}{#1}\emMaruAlphnum@i\normalfont\tmaru{\char\emMaruAlphnum@i}}}
%\def\emAlph#1{{\IAdd{64}{#1}\emAlph@i\normalfont\char\emAlph@i}}
%\def\emalph#1{{\IAdd{96}{#1}\emAlph@i\normalfont\char\emAlph@i}}
%
% ($BHV9f(B)$B$rA43Q(B1$BJ8;zI}(B
\def\emnumzw#1{\resizebox{1zw}{\height}{(#1)}}

% $BA43Q?t;z$K$h$k%J%s%P%j%s%0(B
\def\zarabic#1{\@zarabic{\@nameuse{c@#1}}}%
\def\@zarabic#1{\expandafter\@izarabic\number#1\relax*}%
\def\@izarabic#1#2*{\char\jis"233#1%
  \ifx \empty #2\else\@izarabic#2*\fi}%


% list $B4D6-$N=$@5(B
\def\apn@list{\relax}
\def\list@apn{\relax}
\def\apnlist#1{\def\apn@list{#1}}
\def\narrowsep{\parsep\z@\itemsep\z@\parskip\z@}
\let\ltxlist\list
\def\list#1#2{\def\in@EMlist{}\ltxlist{#1}{\apn@list #2 \list@apn}}
%
\let\ltxitemize\itemize
\def\itemize{\@ifnextchar<{\em@itemize}{\ltxitemize}}
\def\em@itemize<#1>{\setkeys{emE}{#1}\ltxitemize}%
%
\let\ltxdescription\description
\def\description{\@ifnextchar<{\em@description}{\ltxdescription}}
\def\em@description<#1>{\setkeys{emE}{#1}\ltxdescription}%
%
% enumerate$B4D6-$N9T4V(B
%
\def\enumsep{}%
%\def\oldenumsep{%
% \topsep=7.5pt\parskip=0pt\parsep=0pt\itemsep0pt\leftmargin=9.62216pt}%
\def\narrowenumsep{\topsep=\z@\parsep=\z@\itemsep\z@\parskip\z@}%
%
% enumerate$B4D6-$N:8%^!<%8%s(B
%
\def\@enumlmargini{}%
\def\@enumlmarginii{}%
\def\@enumlmarginiii{}%
\def\@enumlmarginiv{}%
\def\enumLmargin#1{\edef\@enumlmargini{#1}\edef\@enumlmarginii{#1}%
  \edef\@enumlmarginiii{#1}\edef\@enumlmarginiv{#1}}%
\def\enumLmargini#1{\edef\@enumlmargini{#1}}%
\def\enumLmarginii#1{\edef\@enumlmarginii{#1}}%
\def\enumLmarginiii#1{\edef\@enumlmarginiii{#1}}%
\def\enumLmarginiv#1{\edef\@enumlmarginiv{#1}}%
%
\def\@enumsepi{\enumsep}%
\def\@enumsepii{\enumsep}%
\def\@enumsepiii{\enumsep}%
\def\@enumsepiv{\enumsep}%
\def\enumSep#1{\edef\@enumsepi{#1}\edef\@enumsepii{#1}%
        \edef\@enumsepiii{#1}\edef\@enumsepiv{#1}}%
\def\enumSepi#1{\edef\@enumsepi{#1}}%
\def\enumSepii#1{\edef\@enumsepii{#1}}%
\def\enumSepiii#1{\edef\@enumsepiii{#1}}%
\def\enumSepiv#1{\edef\@enumsepiv{#1}}%
%
\def\ignoreEnumBrackOption{\def\@@enum@[##1]{\@enum@}%
%  \def\Enumerate@[##1]{\@Enumerate}%
  \def\Enumerate@<##1>[##2]{\@Enumerate<##1>}%
}%
\def\@@enum@[#1]{%
  \@enLab{}\let\@enThe\@enQmark
  \expandafter\@enloop#1\@enum@%%%%%%%%%%%%%%%%%%% $B$5$F!$(B\relax $B$N$"$j$J$7$O(B ????????????
%  \expandafter\@enloop\relax#1\@enum@
  \ifx\@enThe\@enQmark\@warning{The counter will not be printed.%
   ^^J\space\@spaces\@spaces\@spaces The label is: \the\@enLab}\fi
  \expandafter\edef\csname label\@enumctr\endcsname{\the\@enLab}%
  \expandafter\let\csname the\@enumctr\endcsname\@enThe
  \csname c@\@enumctr\endcsname7
  \expandafter\settowidth
            \csname leftmargin\romannumeral\@enumdepth\endcsname
            {\the\@enLab\hspace{\labelsep}}%
  \@enum@}%
\def\@enum@{%
  \@ifundefined{tate}{%
    \def\ren@suji##1{##1}%
  }{%
    \ifrenzi
      \ifydir\def\ren@suji##1{##1}\else\def\ren@suji##1{\rensuji{##1}}\fi%
    \else
      \def\ren@suji##1{##1}%
    \fi
  }%
  \list{\ren@suji{\csname label\@enumctr\endcsname}}{%
    \usecounter{\@enumctr}%\enumsep
    \ifthenelse{%
      \equal{\csname @enumlmargin\romannumeral\@enumdepth\endcsname}{}}{%
        \csname @enumsep\romannumeral\@enumdepth\endcsname
    }{%
%\setlength{\itemindent}{\csname leftmargin\romannumeral\@enumdepth\endcsname}
      \advance\itemindent
        -\csname @enumlmargin\romannumeral\@enumdepth\endcsname
      \advance\itemindent\leftmargin
%\expandafter\settowidth
%            \csname leftmargin\romannumeral\@enumdepth\endcsname
      \setlength{\leftmargin}{%
        \csname @enumlmargin\romannumeral\@enumdepth\endcsname}%
      \csname @enumsep\romannumeral\@enumdepth\endcsname
    }%
    \setcounter{\@enumctr}{\syoki@ti}%
    \def\makelabel##1{\hss\llap{##1}}%
%   \def\makelabel##1{\rlap{##1}}%
    \apn@enum
  }%
}%

%%% $B8=:_$N%l%Y%k$N(B enumi(ii,iii,iv) $B$K?tCM$r%;%C%H$9$k!%(B

\newcommand{\setcurrentenum}[1]{%
\edef\@currentenum{enum\romannumeral \@enumdepth}%
\setcounter{\@currentenum}{#1}}
\def\getcurrentenum{%
\ifnum\@enumdepth>\z@
  \expandafter\the\csname c@enum\romannumeral\@enumdepth\endcsname
\fi
}%

%
\def\EMenumerate{\@ifnextchar<{\EM@enumerate}{\EM@enumerate<\empty>}}
\def\EM@enumerate<#1>{%
  \kizami@ti=\@ne
  \syoki@ti=\z@
  \def\apn@enum{\relax}%
  \ifx\empty #1\relax\else\setkeys{emE}{#1}\fi
  \ifnum \@enumdepth >3 \@toodeep\else
      \advance\@enumdepth \@ne
      \edef\@enumctr{enum\romannumeral\the\@enumdepth}%
   \fi
  \@ifnextchar'{\EMenumerate@}{\@EMenumerate}}%
\def\EMenumerate@'#1'{\labelenum{#1}\@EMenumerate}%
\def\@EMenumerate{\@ifnextchar[{\@@enum@}{\@enum@}}%
\def\labelenum#1{\edef\lbl@tmp{labelenum\romannumeral\@enumdepth}%
  \edef\enum{enum\romannumeral\@enumdepth}%
  \expandafter\def\csname\lbl@tmp\endcsname{#1}}%
\def\@item[#1]{%
  \if@noparitem
    \@donoparitem
  \else
    \if@inlabel
      \indent \par
    \fi
    \ifhmode
      \unskip\unskip \par
    \fi
    \if@newlist
      \if@nobreak
        \@nbitem
      \else
        \addpenalty\@beginparpenalty
        \addvspace\@topsep
        \addvspace{-\parskip}%
      \fi
    \else
      \addpenalty\@itempenalty
      \addvspace\itemsep
    \fi
    \global\@inlabeltrue
  \fi
  \everypar{%
    \@minipagefalse
    \global\@newlistfalse
    \if@inlabel
      \global\@inlabelfalse
      {\setbox\z@\lastbox
       \ifvoid\z@
         \kern-\itemindent
       \fi}%
      \box\@labels
      \penalty\z@
    \fi
    \if@nobreak
      \@nobreakfalse
      \clubpenalty \@M
    \else
      \clubpenalty \@clubpenalty
      \everypar{}%
    \fi}%
  \if@noitemarg
    \@noitemargfalse
    \if@nmbrlist
      \let\stepcounter\enumstepcounter
      \refstepcounter\@listctr
      \let\stepcounter\ltxstepcounter
    \fi
  \fi
  \sbox\@tempboxa{\makelabel{#1}}%
  \global\setbox\@labels\hbox{%
    \unhbox\@labels
    \hskip \itemindent
    \hskip -\labelwidth
    \hskip -\labelsep
    \ifdim \wd\@tempboxa >\labelwidth
      \box\@tempboxa
    \else
      \hbox to\labelwidth {\unhbox\@tempboxa}%
    \fi
    \hskip \labelsep}%
  \ignorespaces}

%%%
%%% enumerate $B4D6-$NCfCG!&7QB3(B
%%%
\newcounter{Enumi}
\newcounter{Enumii}
\newcounter{Enumiii}
\newcounter{Enumiv}
\newtoks\tkn@Enum@ang
\newtoks\tkn@Enum@opt
%
\def\Enumerate{\@ifnextchar<{\EM@Enumerate}{\EM@Enumerate<\empty>}}
\def\EM@Enumerate<#1>{%
%\typeout{now! EM@Enumerate}%
  \kizami@ti=\@ne
  \syoki@ti=\z@
  \def\apn@enum{\relax}%
  \@ifnextchar'{\EM@Enumerate@<#1>}{\EM@@Enumerate<#1>}}%
\def\EM@Enumerate@<#1>'#2'{\labelenum{#2}\EM@@Enumerate<#1>}%
\def\EM@@Enumerate<#1>{\@ifnextchar[{\Enumerate@<#1>}{\@Enumerate<#1>}}%
\def\@Enumerate<#1>{%
  \EMenumerate<#1>\relax
  \edef\tmpcnt{Enum\romannumeral\@enumdepth}%
  \setcounter{\tmpcnt}{0}%
  \global\tkn@Enum@ang={#1}%
  \global\tkn@Enum@opt={}%
}%
\def\Enumerate@<#1>[#2]{\EMenumerate<#1>[#2]\relax
  \edef\tmpcnt{Enum\romannumeral\@enumdepth}%
  \setcounter{\tmpcnt}{0}%
  \global\tkn@Enum@ang={#1}%
  \global\tkn@Enum@opt={#2}%
%\typeout{end of Enumerate@}%
}%
%
\expandafter\def\csname Enumerate*\endcsname{%
  \@ifnextchar[{\@@cEnumerate}{\@cEnumerate}}%
\def\@cEnumerate{%\par\vskip\itemsep\noindent%
  \EMedef\Enum@opt@{\the\tkn@Enum@opt}%
  \ifx\empty\Enum@opt@
    \EMedef\cEnum@tmp{<\the\tkn@Enum@ang>}%
    \expandafter\EMenumerate\cEnum@tmp\cont@enum
  \else
    \EMedef\cEnum@tmp{<\the\tkn@Enum@ang>[\the\tkn@Enum@opt]}%
    \expandafter\cEnumerate@\cEnum@tmp
  \fi
}%
\def\cEnumerate@<#1>[#2]{%\par\vskip\topsep\noindent%
  \EMenumerate<#1>[#2]\cont@enum
}%
\def\@@cEnumerate[#1]{%\par\vskip\topsep\noindent%
  \EMenumerate[#1]\cont@enum
}%
%
\def\cont@enum{%
  \edef\tmpCnt{Enum\romannumeral\@enumdepth}%
  \edef\tmpcnt{enum\romannumeral\@enumdepth}%
  \setcounter{\tmpcnt}{\value{\tmpCnt}}}%
\def\endEnumerate{%
  \edef\tmpCnt{Enum\romannumeral\@enumdepth}%
  \edef\tmpcnt{enum\romannumeral\@enumdepth}%
  \setcounter{\tmpCnt}{\value{\tmpcnt}}%
  \endEMenumerate
%  \end{minipage}\par\vskip\parsep
}%
\expandafter\def\csname endEnumerate*\endcsname{%
  \edef\tmpCnt{Enum\romannumeral\@enumdepth}%
  \edef\tmpcnt{enum\romannumeral\@enumdepth}%
  \setcounter{\tmpCnt}{\value{\tmpcnt}}%
  \endEMenumerate}%


%%% enumerate $B4D6-$N(B\item $B$K$D$$$F!$Aj8_;2>HHV9f$rEv3:%l%Y%k$N$_$K$9$k!%(B
%
\def\refcurrentenum{\def\p@enumii{}\def\p@enumiii{}\def\p@enumiv{}}%
\def\refallenum{%
\renewcommand{\p@enumii}{\theenumi}%
\renewcommand{\p@enumiii}{\theenumi(\theenumii)}%
\renewcommand{\p@enumiv}{\p@enumiii\theenumiii}%
}%
%
\def\enumlabel#1{%
  \def\el@tmp{\csname labelenum\romannumeral\@enumdepth\endcsname}%
  \writeLabel{#1}{{\el@tmp}}%
}%
%
\let\enumref\ref
%\def\enumref#1{%
%      \expandafter\ref@chk\csname r@#1\endcsname
%      \if 1\@miteigi
%        \protect\G@refundefinedtrue
%        \nfss@text{\reset@font\bfseries ??}%
%        \@latex@warning{Reference `#1' on page \thepage \space
%               undefined}%
%      \else
%        {%
%% \c@enumi=\ref{#1}%
%          \csname c@enum\romannumeral \@enumdepth\endcsname=\ref{#1}%
%% \labelenumi
%          \csname labelenum\romannumeral \@enumdepth\endcsname
%        }%
%      \fi
%}
%
%\def\thecurrentenum#1{%
% \expandafter\def\csname theenum\romannumeral\@enumdepth\endcsname{#1}}%
%
%%% \item $BD>8e$KJL9TN)$F?t<0$rG[CV$9$k:]$N=D0LCV$ND4@0(B
%%%
%%% \itemtopmath<#1>[#2]
%%%   #1 : $BHyD4@0NL!JC10L$D$-!K(B+$B$G>e$K!$(B-$B$G2<$K0\F0(B
%%%   #2 : 1$B9TL\$N9b$5$,9b$$$H$-!$$=$NItJ,$rM?$($k(B
%%%        ( \emtokena $B$KJ]B8$5$l$k(B)

\newtoks\emtokena
\def\itemtopmath{\@ifnextchar<{\item@topmath}{\item@topmath<\z@>}}
\def\item@topmath<#1>{\templa=#1\relax
  \@ifnextchar[{\itemtopmath@}{\@itemtopmath}}
\def\itemtopmath@[#1]{%
  \emtokena={#1}%
  \@ifundefined{hakobanpush}{%
    \setbox0=\hbox{$\displaystyle #1$}%
  }{\hakobanpush
    \setbox0=\hbox{$\displaystyle #1$}\hakobanpop
  }%
  \bgroup
    \EMresetstrutbox
    \@tempdima=\baselineskip
    \@tempdimb=\ht0%\advance\@tempdimb\dp0\divide\@tempdimb\tw@% $B$5$F$I$C$A(B
    \ifdim\@tempdimb>\ht\strutbox
      \advance\@tempdima\@tempdimb\advance\@tempdima-\ht\strutbox
    \fi
\@ifundefined{ifedaenum}{%
      \advance\@tempdima\abovedisplayskip
}{%
    \ifedaenum\else
      \advance\@tempdima\abovedisplayskip
    \fi
}%
    \advance\@tempdima\templa
    \leavevmode\vspace{-\@tempdima}%
  \egroup
  }
\def\@itemtopmath{{%
  \EMresetstrutbox
  \@tempdima\baselineskip
\@ifundefined{ifedaenum}{%
      \advance\@tempdima\abovedisplayskip
}{%
  \ifedaenum\else
    \advance\@tempdima\abovedisplayskip
  \fi
}%
  \advance\@tempdima\templa
  \leavevmode\vspace{-\@tempdima}}}
%
\iffalse
Q&A #27349
\item $B$ND>8e$N%G%#%9%W%l%$?t<0$KBP$7$F$O!$(B
\box\@labels$B!J(B\item $B$KBP$9$k%i%Y%kItJ,$r<}$a$?%\%C%/%9!K$N(B
$BCf?H$r2#<h$j$7!$?t<0$N:8B&$KCV$-$J$*$;$P$$$$$N$G$9!%(B

$BNc$($P!$!JQ(1[$J$,$i!K(B19834 $B$N8eH>$GNc<($5$l$F$$$k5-=R$K(B
$B$5$i$K<j$rF~$l$k$H!$<!$N$h$&$K$J$j$^$9!%(B
# amsmath $B%Q%C%1!<%8$,Ds6!$9$k3F<o%G%#%9%W%l%$?t<04D6-$K(B
# $B$3$NN`$NJQ99$r;\$9$N$O!$6=L#$,$"$kJ}$K$*G$$;$7$^$9!J$H$$$&$h$j!$(B
# $B;d$NOS$G$O$9$0$K$O$G$-$^$;$s!K!%(B

# enumerate $B4D6-$J$I$N!H2U>r=q$-!I4D6-$N30It$N(B eqnarray $B4D6-$J$I$N(B
# $B5sF0$O35$M%*%j%8%J%k$N$b$N$HF1$8$K$7$F$$$^$9!%(B

\documentclass{jarticle}
\makeatletter
\newbox\@saved@label
\newskip\@eqn@leftglue
\def\@displaymath@setlabel{%
   \if@inlabel
      \global\setbox\@saved@label\box\@labels
      \global\@newlistfalse
      \global\@inlabelfalse
      \noindent
      \@eqn@leftglue\z@skip
      \def\@list@adjust{\topsep\z@ \partopsep\z@}%
      \abovedisplayskip\z@skip
      \belowdisplayskip\z@skip
   \else
      \global\setbox\@saved@label\box\voidb@x
      \@eqn@leftglue\@centering
      \let\@list@adjust\@empty
   \fi}
\def\eqnarray{%
   \@displaymath@setlabel
   \stepcounter{equation}%
   \def\@currentlabel{\p@equation\theequation}%
   \global\@eqnswtrue
   \m@th
   \global\@eqcnt\z@
   \tabskip\@eqn@leftglue
   \let\\\@eqncr
   $$\everycr{}\halign to\displaywidth\bgroup
       \hskip\@centering$\displaystyle\tabskip\z@skip{##}$\@eqnsel
      &\global\@eqcnt\@ne \hfil$\displaystyle{{}##{}}$\hfil
      &\global\@eqcnt\tw@ $\displaystyle{##}$\hfil\tabskip\@centering
      &\global\@eqcnt\thr@@ \hb@xt@\z@\bgroup\hss##\egroup
         \tabskip\z@skip
      \cr}
\def\@@eqncr{%
   \let\reserved@a\relax
   \ifcase\@eqcnt \def\reserved@a{& & &}%
   \or            \def\reserved@a{& &}%
   \or            \def\reserved@a{&}%
   \else
      \let\reserved@a\@empty
      \@latex@error{Too many columns in eqnarray environment}\@ehc
   \fi
   \reserved@a
   \if@eqnsw
      \@eqnnum
      \stepcounter{equation}%
   \fi
   \hbox to\z@{%
      \kern-\displaywidth
      \box\@saved@label
      \hss}%
   \global\@eqnswtrue
   \global\@eqcnt\z@
   \cr}
\def\equation{%
   \@displaymath@setlabel
   \@list@adjust
   \@beginparpenalty\predisplaypenalty
   \@endparpenalty\postdisplaypenalty
   \refstepcounter{equation}%
   \trivlist
   \item[]\leavevmode
   \hb@xt@\linewidth\bgroup
      $\m@th
       \displaystyle
       \hskip\@eqn@leftglue}
\def\endequation{%
      $\hskip\@centering
      \displaywidth\linewidth
      \hbox{%
         \@eqnnum
         \hbox to\z@{%
            \kern-\displaywidth
            \box\@saved@label
            \hss}}%
      \egroup
   \endtrivlist}
\def\[{%
   \relax
   \begingroup
   \ifmmode
      \@badmath
   \else
      \@displaymath@setlabel
      \@list@adjust
      \begin{trivlist}%
      \@beginparpenalty\predisplaypenalty
      \@endparpenalty\postdisplaypenalty
      \item[]\leavevmode
      \hb@xt@\linewidth\bgroup
         $\m@th\displaystyle
         \hskip\@eqn@leftglue
         \bgroup
   \fi}
\def\]{%
   \relax
   \ifmmode
         \egroup$\hskip\@centering
         \ifvoid\@saved@label\else
            \hbox to\z@{%
               \kern-\linewidth
               \box\@saved@label
               \hss}%
         \fi
      \egroup
      \end{trivlist}%
   \else
      \@badmath
   \fi
   \endgroup}
\makeatother

\begin{document}

aaa
\begin{EMenumerate}
\item
\[
  a = b
\]

\item
   \begin{eqnarray*}
     a & = & b = \cdots = m\\
       & = & o = \cdots = z
   \end{eqnarray*}
\end{EMenumerate}
\end{document}
\fi
%
%\def\dmyln{\@ifnextchar[{\@dmyln}{\@dmyln[-1\baselineskip]}}%
\def\dmyln{\@ifnextchar[{\@dmyln}{\@dmyln[0pt]}}%
\def\@dmyln[#1]{\leavevmode\vspace{#1}\par\noindent}%
%
% list $B4D6-2<$G!$6IItE*$KHGLL$$$C$Q$$$K3H$2$k$?$a$N4D6-(B
%
\def\escapelist{%
  \@ifundefined{in@EMlist}{\errmessage{escapelist$B4D6-$O(B list$B4D6-Fb$G$7$+;HMQ$G$-$^$;$s(B}}{}%
  \@ifundefined{ifedaenum}{}{%
    \ifedaenum\@latex@warning{escapelist$B4D6-$O!$(Bedaenumerate$B4D6-Fb$G$O@5>o$KF0:n$7$^$;$s(B}\fi
  }%
  \@ifnextchar[{\@escapelist}{\@escapelist[\z@]}}
\def\@escapelist[#1]{\@ifnextchar<{\@@escapelist[#1]}{\@@escapelist[#1]<\z@>}}
\def\@@escapelist[#1]<#2>{%
  \EMedef\el@vskip{#2}%
  \ifdim\el@vskip=\z@\else\vspace{\el@vskip}\fi
  \par\noindent
  \setlength{\linewidth}{\columnwidth-#1}\@totalleftmargin#1\relax
  \parshape\@ne #1 \linewidth\ignorespaces}
\def\endescapelist{\ifdim\el@vskip=\z@\else\vskip\el@vskip\fi\par\ignorespaces}


\def\headingminipage#1{\setbox0=\hbox{#1}%
\@tempdima\linewidth\advance\@tempdima-\wd0\leavevmode\box0%
\begin{minipage}[t]{\@tempdima}}%
\def\endheadingminipage{\end{minipage}\vskip\topsep\vskip\parskip\endtrivlist}%

%\newenvironment{jdescription}[1]{%
%   \list{}{%
%   \settowidth{\labelwidth}{\hspace\labelsep\normalfont\bfseries #1}%
%   \setlength{\leftmargin}{\labelwidth}%
%%   \labelwidth\z@ \itemindent-\leftmargin
%   \iftdir
%     \leftmargin\leftskip \advance\leftmargin3\Cwd
%     \rightmargin\rightskip
%     \labelsep=1zw \itemsep\z@
%     \listparindent\z@ \topsep\z@ \parsep\z@ \partopsep\z@
%   \fi
%           \let\makelabel\jdescriptionlabel}}{\endlist}
%\newcommand{\jdescriptionlabel}[1]{%
%   \hspace\labelsep\normalfont\bfseries #1}

\def\ND@shape{\ifhmode\ND@par%
  \xISub\ND@gyousuu{\the\prevgraf}\ND@gyousuu\fi
  \@tempdima\linewidth\advance\@tempdima-\nidan@zuhaba\relax
  \@tempdimc\@tempdima
  \advance\@tempdima-\nidansep\advance\@tempdima-\nidansep
  \ifnum\ND@gyousuu>\z@
    \edef\zu@shape{\ND@gyousuu}%
    \Cfor{\edef\zu@i{1}}{\zu@i<\ND@gyousuu}{\Incr\zu@i}\do{%
      \edefappend\zu@shape{ \@totalleftmargin \@tempdima}}%
    \edefappend\zu@shape{ \@totalleftmargin \linewidth}%
    \parshape\zu@shape
  \else
    \parshape 1 \@totalleftmargin \linewidth
  \fi
}
%
\@ifclassloaded{beamer}{}{%
  \let\enumerate\EMenumerate
  \let\endEMenumerate\endenumerate
}%
\endinput
%
% ver.0.07
% 19990513
%   \edakaigyou $B=$@5(B
% ver.0.08
% 19990704
%   \enumsep $B$G(B list $B4D6-$K$*$1$k(B \parsep $B$J$I$rD4@0$9$k5!G=$rIm2C(B
% 19990706
%   edaenumerate $B4D6-Fb$G(B \vfill $B$r(B \edakaiyou\vfill $B$H:FDj5A(B
% ver.0.09
% 19990712
%   nidan $B4D6-$KAH$_J}8~%*%W%7%g%s(B <t|y|z> $B$r$D$1$k!%(B
% ver.0.10 19990724-31
% zu $B4D6-Fb$N%$%s%G%s%HNL$r;XDj$9$k%*%W%7%g%s$rIm2C(B
% \templa, \templb $BL$Dj5A$N$H$-$X$NBP1~(B
% ver.0.11 19990823
% \enumLmargin enumerate $B4D6-$N:8%^!<%8%s$rD4@0$9$k!%(B
% ver.0.12 1999/10/06-12/16
% \suuziToZen $BH>3Q?t;zNs$rA43Q?t;zNs$KJQ49$9$k!%(B
% \enumerate [...] $B%*%W%7%g%s$N=hM}$K(B \relax $B$rA^F~$9$k!%(B
% headingminipage $B4D6-(B
% jdescription $B4D6-(B
% nidan, zu $B4D6-$N=*$o$j$K(B \endtrivlist $B$rIm2C(B
% enumerate $B4D6-$N%*%W%7%g%sJ8;z$K(B M $B$rDI2C(B
% \enumsep $B$rAXJL$K;XDj$G$-$k$h$&$K$9$k$?$a(B
%   \enumSep, \enumSepi, \enumSepii, \enumSepiii, \enumSepiv
%   $B$r?7@_(B
%   $B$?$@$7!$(B\enumSep? $B$r;HMQ8e$O(B \enumsep $B$OL58z$H$J$k!%(B
% ver.0.13  2000/01/25
%   zu $B4D6-(B wrapfig $B$N>l9g$N=$@5(B
% ver.0.14  2000/02/19-26
%   \Ofil 0$B$r:8$K5M$a$F;XDj7e?t$K$9$k!%(B
%   \zu \long $B$rIm2C!%(B
% v0.15 2000/06/22-24
%   \@enum@ $B$NBh#20z?t$N=*$o$j=$@5(B
%   betaenumerate $B4D6-$r?7@_!J2#$K%Y%?$KJB$Y$k(B enumerate)
% v0.16 2000/06/27
%   edaenumerateb $B=$@5(B
% v0.17 2000/07/23
%   edaenumerateb $B$NJLL>(B betaenumerate
% v0.18 2000/08/17
%   zu, ninda $B4D6-$K!$?^$N:8G[CV$r2DG=$H$9$k$?$a!$(B<l>$B%*%W%7%g%s$rIU2C(B
% v 0.19  2000/10/24
%   \OfilStr $B7k2L$r@)8fDV$KJV$9(B0$B;z5M$a(B
% v 0.20  2000/11/03-11
%   \Nidan list $B4D6-2<$K$*$1$k?^$N2s$j$3$_(B
%   \Nidan* $B7QB3(B
%   \Akeru $B1&6u$1!J%3%^%s%I7?!K(B
%   nidanenumerate $B4D6-(B
% v 0.21  2000/11/13
%   nidanenumerate $B4D6-(B
%     $B0lHV30B&$N$b$N$r=*N;$9$k$H$-!$(B\ND@gyousuu $B$r:F7W;;$5$;$k!#(B
%   mawarikomi $B4D6-(B
% v 0.22  2000/11/15-16
%   mawarikomi $B4D6-$K?^$N0LCV$rHyD4@0$9$k%*%W%7%g%s(B (#2,#3) $B$rIUM?(B
%   \mawarikomishape mawarikomi $B$N(B shape $B$r:F7W;;$5$;$k!#(B
%     \after@end $B$r9M0F$7!$(B\mawarikomishape $B$OITMW$H$J$k!#(B
%   <#1>$B%*%W%7%g%s$GCJMnESCf$+$i$N2s$j9~$_$r2DG=$H$9$k!#(B
%   Fmawarikomi, Tmawarikomi $B4D6-(B
%     $B$=$l$>$l!$(Bfigure, table $B$G(B caption $B$r$D$1$k!#(B
% v 0.23  2000/11/19
%   mawarikomi$B4D6-$K(B[l]$B%*%W%7%g%s$G?^$r:8$K(B
% v 0.27  2001/01/11
%   edaenumerate$B4D6-$N(B <...> $B%*%W%7%g%s$K<!$N=q<0$rDI2C(B
%     retusuu=$B@0?t!J2#$KJB$Y$k>.Ld?t!K(B
%     gyoukan=dimension$B!JC10LIU$N?tCM$G9T4V$N%5%$%:!K(B
%     gyoukan=\vfill$B!J9T4V$r6QEy3d!K(B
% v 0.28  2001/05/13
%   \def\narrowenumsep{\topsep=0pt\parsep=0pt\itemsep0pt}%$B$H=$@5(B
% v 0.29  2001/07/23
%   \betaitemindent $B$r?7@_(B
% v 0.30  2001/07/24
%   betaenumerate $B4D6-$G!$1&$K$O$_=P$9D>A0$K6/@)2~9T$9$k!#(B
% v 0.31  2001/07/27
%   enumerate, edaenumerate$B4D6-$G!$HV9f$NA08e$K%^!<%/$r$D$1$k(B
%       (\preitem, \postitem)
% v 0.32  2001/07/28
%   betaenumerate $BM>GrD4@0(B
%   edaenumerate $B2~9T%?%$%_%s%0D4@0(B
%   \betaitemindent $BJ]N1(B
%   yokoenumerate$B4D6-(B $B2#$KJB$Y$k8D?t$r<+F0E*$K5a$a$k!#(B
% v 0.33  2001/07/30
%   edaenumerate $B2~9T$N%?%$%_%s%0D4@0$KH<$$!$(B
%   \edakaigyou $B=$@5(B
% v 0.34  2001/08/06-11
%   \emroman $B%m!<%^?t;z$r0lDj$NI}$NCf$KCV$/(B
% v 0.35  2001/09/24-10/17
%   \emRoman
%   mawarikomi $B?^I}$r>JN,$7$?$H$-$O<+A3$NI}$H$9$k!#(B
%     $B!J$3$N>l9g!$(B\mawarikomisep=10pt $B$H$J$k!#!K(B
% v 0.36  2001/10/23-27
%   \wakudori
%   zuhaiti $B4D6-$H(B \haiti
% v 0.37  2001/11/22
%   \templa, \templb \newlength ---> \newdimen
% v 0.38  2001/11/28
%   \orgltx@item $B%*%j%8%J%k$N(B \item $B$rJ]B8(B
% v 0.39  2001/12/21
%   \narrowenumsep $B$K(B \parskip\z@ $B$rDI2C!#5U$K(B \topsep\z@ $B$r:o=|(B
%   \apnlist list $B4D6-$X$NDI2C(B
% v 0.40  2002/01/10
%   \mawarikomiowari \leavevmode $B$r@hF,$KIm2C(B
%   \itemtopmath \item $BD>8e$KJL9TN)$F?t<0$rG[CV$9$k:]$K;HMQ(B
% v 0.41  2002/01/31
%   \narrowenumsep \topsep=\z@ $B$rI|85(B
%   mawarikomi $B4D6-Fb$N(B edaenumerate $B4D6-$G$N2~9T%?%$%_%s%0D4@0(B
%   edaenumerate $B4D6-$N(B <#1> $B%*%W%7%g%s$N%-!<%o!<%I$K(B tateiti= $B$rDI2C(B
% v 0.42  2002/05/04
%   mawarikomi $B4D6-D4@0(B
%     edaenumerate $B4D6-$N:FDj5A$r;_$a$k!#(B
%     \global\@mawarikomisep=\mawarikomisep
% v 0.43  2002/05/29
%   edaEnumerate, edaEnumerate* $B4D6-(B
%   gyoukan@a : div by edamonsuu $B$rGQ;_(B
% v 0.44 2002/09/23-29
%   \itemtopmath : $B?bD>0\F0NLD4@0(B
%   \endmawarikomo, \begin{mawarikomi*}$B$H$ND4@0(B
% v 0.45 2002/10/30
%   \emnumzw : ($BHV9f(B) $B$rA43Q(B1$BJ8;zI}$K(B
% v 0.46 2002/12/30
%   nidan, Nidan ---> emathOld
% v 0.47 2003/02/13
%   escapelist$B4D6-(B
% v 0.48 2003/02/14
%   escapelist $B:8%$%s%G%s%H$r$D$1$k$3$H$r2DG=$H$9$k!#(B
% v 0.49 2003/04/12
%   \setedasep : \pre@edasep, \post@edasep $B$N@_Dj(B
% v 0.50 2003/05/25
%   mawarikomi $B4D6-$G!$?^I}$r>JN,$7$?>l9g!$@_DjCM$r%m%0%U%!%$%k$K=q$-=P$9!#(B
% v 0.51 2003/06/10
%   \emRomanII, \emRomanVIII
% v 0.52 2003/07/03
%   \edaenumerate $B2~9T$N%?%$%_%s%0=$@5(B
% v 0.53 2003/07/21
%   mawarikomi<0> $B$H(B jsarticle $B$H$N4X78$rD4@0(B
% v 0.54 2003/07/28
%   mawarikomi<0> $B$N=DJ}8~$ND4@0(B
% v 0.55 2003/08/17
%   mawarikomi*$B4D6-$H(B\enumLmargin$B$ND4@0(B
% v 0.56 2003/08/24
%   v0.55 $B$N=$@5$,!V?^$N:8G[CV!W$N>l9g!$ITE,@Z$G$"$C$?!#(B
% v 0.57 2003/09/03
%   mawarikomi$B4D6-$r(B emathMw.sty $B$KJ,N%(B
% v 0.58 2003/09/19
%   edaenumerate $B$N(B <...> $B%*%W%7%g%s$K(B
%            edasikiri=true $B$rDI2C(B
% v 0.59 2003/09/19
%   v0.58 $B$N%P%0=$@5(B
% v 0.60 2003/11/30
%   \ifuseitem $B$r?7@_$7!$(Bedaenumerate$B4D6-2<$K(B list$B7O4D6-$rCV$/$3$H$KG[N8(B
%     \useitemfalse $B$H$7!$(Bedaenumerate$B$G$O(B \item $B$KBX$($F(B \edaitem $B$r(B
%     $BMQ$$$k$3$H$G!$(Bedaenumerate$B4D6-2<$G(B list $B7O4D6-$r;HMQ2DG=$H$9$k!#(B
% v 0.61 2004/01/18
%   edaenumerate$B4D6-$K$*$$$F!$(B\itemindent $BJ,$@$11&$K$O$_=P$9$N$r=$@5(B
% v 0.62 2004/04/02
%   yokoenumerate$B4D6-$K$*$1$k!$(B1$B9`L\$NJd@5CM$r(B truept $B$GM?$($k!#(B
% v 0.63 2004/05/20
%   enumerate$B4D6-$K$*$$$F!$HV9f$N=i4|CM!$9o$_CM$r;XDj$9$k%*%W%7%g%s(B
%       <kizamiti=...,syokiti=...> $B$r?7@_(B
% v 0.64 2004/05/31
%   \itemtopmath : \EMresetstrutbox $B$rIm2C(B
% v 0.65 2004/06/05
%   \Ofilii, \Ofiliii
% v 0.66 2004/07/24
%   jdescription$B4D6-$r:o=|(B
% v 0.67 2004/08/19
%   enumerate$B4D6-$K(B<apnenum=..>$B%*%W%7%g%s(B
% v 0.68 v0.61$B$NJQ99$rJ]N1(B
%   apnenum= .. $B$r(B edaenumerate$B4D6-$G$bM-8z$H$9$k(B
%   preedaesep=.., postedasep=.. $B?7@_(B
% v 0.69 \@@enum@[#1] : #1$B$,6u$N>l9g(B --- $BJ]N1(B
% v 0.70 2005/05/27 edaenumerate$B4D6-$K(B <edaframe> $B%*%W%7%g%s(B
%                   \betalabel
% v 0.71 2005/05/29 edasikiri, gyoukan $B$NJ;MQ(B
% v 0.72 2005/05/29 edasikiri, vfill $B$NJ;MQIT2D$N%(%i!<%a%C%;!<%8=PNO(B
% v 0.73 2005/06/10 edaenumerate$B4D6-$K(B<edaitemindent=..>$B$r?7@_(B
% v 0.74 2005/06/11 edaenumerate$B4D6-$K(B<edafirstindent=..>
% v 0.75 2005/06/12 betaenumerate$B4D6-!':G=*9T$O6QEy3d$j$r$7$J$$(B
% v 0.76 2005/06/15 \ifbetaraggedlastlinefalse $B$H$9$l$P!$:G=*9T$b6QEy3d$j(B
                    edaenumerate$B4D6-(B : <kaitouYohaku=..>
% v 0.77 2005/08/01 edaenumerate$B4D6-!'(Bmawarikomi $B$H$ND4@0(B
% v 0.78 2005/09/03 emathMw.sty $B$N6/@)%m!<%I<h$j$d$a(B
%                   edaenumerate $B$J$I(B ---> emathEy.sty $B$KJ,N%(B
% v 0.79 2005/09/05 emathEy.sty $B$rFHN)$5$;$k$?$a(B emathEc.sty
% v 0.80 2005/11/18 \itemtopmath : \ifedaenum $B$,L$Dj5A$N>l9g(B
% v 0.81 2006/03/17 \getcurrentenum : \@enumdepth=0$B$N$H$-$O!$(B\empty $B$rJV$9!#(B
% v 0.82 2006/04/11 \emromannum, \emRomannum, \emromaniinum
% v 0.83 2006/05/20 \emromannum : 0$B$r3z$^$;$k(B
                    enumerate : <apnlist=..> $B$rM-8z(B
% v 0.84 2006/06/10 \emMaruAlphnum
% v 0.85 2006/06/19 \emKakkoromannum
% v 0.86 2006/07/01 \emAlph
% v 0.87 2006/07/03 \emKakkoromaniinum
% v 0.88 2006/08/21 \emroman : $B0z?t$r(B 1,2,3,... $B$G$b(B i,ii,iii,... $B$G$b2D(B
% v 0.89 2006/09/04 \description, \itemize $B$K(B<apnlist=..>$B$rM-8z$H$9$k!#(B
                    emathEy.sty $B$H$N%m!<%I=g$K$D$$$F$N7Y9p$r=$@5(B
% v 0.90 2007/02/09 \emKakkoRomannum
% v 0.91 2007/02/23 \emKakkoKata, \emKakkoHira
% v 0.92 2007/03/06 \em@roman : $B0z?t$,(B \empty $B$N>l9g(B
% v 0.93 2007/03/13 \emKakkoKata, \emKakkoHira
% v 0.94 2007/06/05 \ignoreEnumBrackOption
% v 0.95 2007/06/19 Enumerate$B4D6-$K$b(B<...>$B%*%W%7%g%s$rM-8z$H$9$k!#(B(BBS No.6165)
% v 0.96 2007/06/29 Enumerate$B4D6-$KBP$9$k%*%W%7%g%s$r(B token $B$G07$&(B
% v 0.97 2007/08/02 \emKakkoalph, \emKakkoAlph
% v 0.98 2007/09/06 \emRomannum*, \emromannum*
% v 0.99 2008/01/12 enumerate.sty, jquote.sty, emathK.sty $B$N%m!<%I$r(B emathEc.sty $B$K0\4I!#(B
% v 1.00 2008/03/02 escapelist <..>$B%*%W%7%g%s$G!$A08e$NCJMn$H$N=D4V3VD4@0(B
% v 1.01 2008/03/04 escapelist: list$B4D6-30$G$O%(%i!<=*N;(B
%                               edaenumerate$B4D6-Fb$G$O!$7Y9p(B
% v 1.02 2008/04/18 enumerate --> EMenumerate: beamer $BBP:v(B
% v 1.03 2008/10/13 \EMRoman, \EMroman
% v 1.04 2008/11/13 Enumerate* : $B%*%W%7%g%s0z?t$ND4@0(B (BBS #7673)
% v 1.05 2009/03/06 \enumlabel
